國際戰線要拉長佢黎打！！

關於外國勢力，我覺得而家大家太集中於香港人權法，忽略晒其他國際戰線。就以美國為例，至少可以分成以下幾個團體，每個團體都有唔同既技能：

市民：可以透過抗議、杯葛影響商界 (e.g. NBA)。民意亦會影響議員同政府既取態。

傳媒：唔使解釋啦。

學者：可以透過研究報告、聽證會同其他交流影響政府。例如議員決定支唔支持某條法案，都要知道條法案通過左有咩後果，有冇野諗漏，呢啲都會用到學者既分析同報告。

NGO：除左可以自己出力，對政府都有一定影響力，例如美國政府會參考 Amnesty International 既政治犯資料庫。

議員：除左立法之外，仲可以透過聽證會帶起議題。例如係冷戰期間眾議員 Don Fraser 就搞左十幾次聽證會，調查幾個美國盟國既人權狀況 [1]，最後成功立法限制美國對佢地輸出援助。

外交官，國務卿同總統都會因為種種原因為人權發聲，例如上年國務卿就有寫信叫古巴釋放政治犯 [2]。外交官有時會自行探訪政治犯或者同反對派會面，唔一定要侵侵落 order。

打呢幾條戰線時，最緊要係搞清楚個 target audience，諗下佢地本身知啲咩，而你又想佢帶走啲咩。

例如如果果個人完全唔熟香港（我上次個 uber 司機以為香港係一個獨立國家），你同佢講五大訴求包保十秒鐘就訓著，呢個時條可能要將件事簡化為警暴 + 中國壓迫。如果佢睇開報紙既，可以解釋下示威者點解要裝修同獅島，點樣避免傷到無辜。每個平台 (reddit, twitter) 入面都有唔同既群體，了解下每個群體，再度身訂做訊息。當個 reach 開始飽和就搵新路線，身在外國既人更可以親身落場（買飛去 NBA 著 t-shirt / 拉 banner?），做大個勢。

學者、傳媒同 NGO 最需要既唔係文宣，而係資料同研究。例如你整個好詳盡既黑警調查報告出黎，佢地就可以用入面既資料寫新聞，上聽證會發言，做進一步既行動。

議員會為其他國家既人權發聲，好多時係因為同當地既人有聯繫，或者自己有親身體驗。如果請到議員黎香港會幾有用，不過唔知點搞。

要影響政府高層就唔係靠 twitter 咁簡單，而係要真金白銀搞 lobbying，廿幾年前台灣就係咁樣同美國建立返非正式既外交關係 [4]。要既錢話多唔多話少唔少，一個 612 基金已經養得起廿間孔子學院，問題係搞 lobbying 要有人組織，即係要有個「大台」，要睇下搵唔搵到合適既人。

講左咁多，最後最緊要搵啲野落手落腳做。如果冇樣岩，可以睇下 From Selma to Moscow [5] 呢本書，書中講人權對美國外交既發展，可能搵到 idea 開新路線。

[1]
[2]
[3]
[4]
[5]

推

如果大家覺得資訊混亂 幫手推下

開設行動台
［連仔入］全部人幫手推 資訊進化論

P 牌都照推

唔理呀推左先

P牌照推

推

Btw, NBA 係一條好重要既支線任務

NBA 認真諗下點玩，例如襯銀仔支持言論自由去信其他28隊尋求支持；又或者搵出名個班球星嘅twitter 去表達下？

幫手推
擴大國際戰線

推推推

眾籌著 tee 好似最快做到，可以上到電視

球星唔知點接觸到 😂

Twitter見到人咁講有 weconnect 嘅感覺~

個人覺得 nba線 & blizzard線最重要係令美國 or 其他外國人貼切感受到中共的極權橫蠻& 魔掌已伸到美國，然係順勢講我哋香港正正就係對抗緊呢樣嘢~~

國際線最重要係帶起反中共極權的潮流~~~

眾籌 tee 真係小事啦...香港人最多就係錢...

接觸NBA球星通常係直接Twitter...又或者搵某d NBA記者嘅Twitter聯絡下

Push

要打德國 真心

推～～P版照推～～大家要擴闊視野

呢個真

正視聽！等7日？真實嘅「人權民主法案」日程表

呢個唔識打
美國打法好像比較清楚

強文！推呀

好文不推嗎